而家應該spin分拆$10000表決

而家對家屌我地將派錢同政治議題綑綁，我地就應該spin去屌政府將派錢同政治議題綑綁！

一，今朝早睇立法會直播，要讚下 #朱凱廸 八鄉朱凱廸 Chu Hoi Dick。當其他民主派，仲糾纏警隊嘅表現之類嘅嘢；茂波一個轉身射個三分波，叫議員保安事務委員會自己問比加超啦。朱凱廸就問茂波，將回水一萬分拆出來特別財委會通過，即刻過，政府可以即刻做嘢，政府有冇權咁做？

二，茂波話唔會考慮。朱凱廸追問佢有冇權，茂波繼續話唔考慮。

三，朱凱廸真係高手，成功將道德責任分清楚。即係點？即係茂波冇否認政府有權咁做囉。Bingo。有權政府會唔用？點解要綑綁埋其他嘢呀？

四，解釋唔到啦：回水係假嘅，其他撥款先係政府最關心嘅嘢。

五，政治係觀感嘅問題；獻世派想營造民主派拉布阻住地球轉嘅觀感，民主派就應該以其人之道，還治其人之身：「嗱，快手聽日批咗個七百億，下星期即刻開工，邊個唔支持就係鬼！」

六，今次亦都係公民教育上佳材料：綑綁式嘅預算案審批，係打茅波；將七百億拆開先通過，係打茂波。

七，民主派，應該借呢次確立先例，全力爭取無爭議嘅先過先行；正常議會都會咁做啦，呢啲叫理性同效率，係咪。

八，好似捉棋，我食你隻車，唔等於贏咗盤棋；但你少一隻棋就少一隻棋。

10分認同
推

推

Push